羽絨／風褸／旅行用品討論[11](Arcteryx,Montbell,Patagonia..etc)

Atom AR Women

Atom LT men

呢個post 其實主要係討論係旅行角度, 著重功能同保暖度既羽絨. 通常呢d "功能服"既牌子, 都會係網站清楚列明呢件羽絨係用乜野fill power既羽絨, 淨羽絨重量 (fill weight), 整件衫既重量, 有d detail 到會寫....身, 博頭, 手袖既羽絨重量分怖. 而普通時裝品牌既羽絨, 上面講既呢d info 係全部欠奉, 表表者係Superdry . 佢係設計差到上晒新聞. 因為有呢d 資料, 先可以準確地咁知, 你要去既旅行地點, 應該要著邊款合適既羽絨.

我屬於怕凍既人, 所以post 裡面既意見, 溫度估計亦係跟據我個人體質黎估計. 亦好大機會同外國住既巴打頂凍程度有好大分別. 而post 裡面既溫度評估係跟據裡面著左一件普通去街笠衫/Fleece + 一件base layer保暖內衣黎估計. 我唔係屬於會係行山或滑雪既人, 所以整個post 既意見, 都係企係普通香港人出國去旅行揀羽絨既角度出發. 因為行山滑雪, 對保暖要求唔洗咁高, 但係對防水既要求高好多. 如果你係行山或戶外既人, 呢度仲有其他真係戶外高手既會答到你問題. 我只算係一個買得多d既旅行用家.

對於普通旅行既我, 我主要係睇保暖能力, 頂到落雪, 裡面唔洗著好多衫為大前題. 因為普通旅行, 我個人既著法係以方便為主, 一件過. 而我比較少用layer 既著法. 一係就係街, 唔係就入左shopping mall. 一冷一熱溫差成20度, 最緊要外面就頂到凍, 入室內除一件褸就室內有暖氣都唔熱. 除落黎要壓縮到可以塞係10L 細背囊行shopping mall. 呢個係我揀羽絨既大前題. 所以, 取向會同行山或者滑雪既人既要求會好唔同. 請注意.

呢d jacket 其實分3大類, 好似Arc'teryx 呢個牌子咁講, 第一種係Shell jacket. 100%防風防水. 不過唔保暖, 你當佢係雨褸擋風雨. 好凍既天氣就要黎防風. 第二種係Insulated Jacket. 大部份只係冼水, 未到防水. 可以就咁當褸著, 又或者著係Shell jacket 入面. 係羽絨級數既保暖能力. Arcteryx 好多個model 都唔係用羽絨, 係用人做羽絨 Coreloft. 其他品牌都有類似既人做羽絨 (或叫化纖) , 好似Primaloft 咁. Coreloft/Primaloft 比普通羽絨最大既好處, 係防水透風. 濕左仍然保暖同快乾, 而普通羽絨, 係一濕就完全唔會暖. 第3類係Ski jacket, 即係滑雪用. 你唔係滑雪就唔好揀呢類, 滑雪褸一定係高透氣, 但係唔會特別暖, 因為太暖的話驚你運動下over heat. 所以, 滑雪褸並不等於旅行用既羽絨

好多人鍾意用layer 既著衫保暖方法, shell jacket 著最外面要黎防風, insulated jacket 著係裡面要黎保暖. 最底層係着保暖內衣Base layer. 有d 好d 既Insulated jacket, 就包埋防風, 咁你就可以買少件shell jacket. 通常你滑雪, 或者行山預左照頭淋雨, 你先需要防水. 否則, 防水羽絨唔係太recommend, 首先因為係太貴, 第2係防水既jacket 大多數都透氣唔係好好同整到件褸係好鬼重, 會有好侷既感覺. 侷同埋暖好明顯唔係同一樣野. 除非係必需, 否則唔好貪防水既jacket. 我好肯定話你聽你唔係真係用得著防水, 你貪過癮買防水羽絨係必定後悔. 因為你要記住就算你防水, 你同行唔係防水, 你最終都係要搵地方避雨. 冼水一般情況下已經夠.

另外要注意既係, 唔會有一件羽絨係香港用唔熱, 又會可以去日本頂到0度. 香港冬天通常係12-17度遊走. 真係凍既跌到落10度以下, 時間加埋唔會多過一個月. 即係話香港用最多既, 係通常15度左右. 咁好明顯唔會有一件褸, 適合15度著唔熱, 又會旅行個陣夠暖頂到0度. 呢度係講緊足足15度既差距. 無論你搵shell jacket 點搭配法, 都無呢樣野存在. 有巴打係試過攞住件Atom LT 去東京 5-6度既天氣, 裡面着多3件衫都唔夠暖. 最尾可能裡面著多幾件真係夠暖啦, 你又變左成個米之連咁既樣咁腫. 呢個係咪又係你想既哩? 所以, 適合香港冬天着既薄羽絨, 同你去旅行既羽絨, 係肯定2件唔同既褸黎. 慳錢既話, 先買一件你眼前最需要既先.

以下係我個人係唔同溫度, 係旅行會着既配搭. 你跟據你自己體質調整.

17度以上- 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, Atom LT Hoody

13 - 16度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, columbia 薄保暖內衣, Atom LT Hoody

5 - 12度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, columbia 薄保暖內衣, Nuclei AR + 薄身手套 + 頸巾

負10 - 5度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, Montbell 中厚保暖內衣/Uniqlo 保暖內衣, Kappa Hoody. 薄身保暖內褲. 因為0度以下d 風開始吹得入牛仔褲裡面. 薄身手套/Burton 厚身手套 + 頸巾 + 耳笠

負15度或以下睇極光 - Kappa Hoody, Mizuno 厚手保暖內衣, Sub zero厚身保暖內褲, Montbell 羽絨雪褲, montbell 頭笠, cashmere 頸巾, Burton 厚身手套, 普通去街厚身hoodie, 耳笠, 負20度適用厚襪, 似樣既厚底行山鞋一對.

你可以見到, 其實17度一直到-10度, 我裡面衣着一路都係普通去街笠衫 + 普通牛仔褲. 頂凍全部靠one and only one 外面件羽絨. 我係將所有保暖要求100% 放晒係一件衫到. 我選擇咁著, 係因為無論你去到邊個國家, 室內溫度都係20靚度左右. 普通去街笠衫 + baselayer 係任何國家既室內都實啱溫度. 所以呢個唔用layer 既著法, 係旅行中會方便好多, 入室內除一件就搞掂. 出室外着番就行得. Drawback 當然係唔同季節要有唔同溫度既大褸. 當然, 呢個post 一樣有著layer 既愛好者. 相對上真係彈性好多, 不過就算layer, 都肯定唔係一件Atom LT 內膽就可以香港用到北海道.

舊post :
Post 1
post 2
post 3
post 4
Post 5
post 6
Post 7
Post 8
Post 9
Post 10
post 11

Arcteryx 既size 係每件都唔同. 一個model 既M size 同另1個model 既M size 可以差好遠好遠. 唔好博, 係香港試身. Trim fit (Atom LT) 試一件, Regular fit 試一件(atom ar 或 beta ar 或 Thorium ar), 厚褸試一件 (Kappa Hoody 或 Fission SV) , 咁你試左trim fit 同regular fit , 就約莫知online 買咩size. 現時呢個post累績無試身買左番黎唔啱著要放番件衫出黎既巴打, 不少於15個巴打. 另外無人會知你想要fit 晒定鬆身着, fit 晒就裡面着唔多多件衫保暖, 但係望落就靚仔d. 預鬆身既就凍起上黎裡面可以加Fleece, 不過就大舊左個人. 無人會知你想點着, 所以問應該買fit size 定大一個size 既問題, 無人會識答. 以下係我個人覺得高保暖度既羽絨, 或功能好既Shell jacket, 介紹如下.

Arcteryx Beta SL Jacket 呢件係Shell jacket. Arcteryx 裡面最平價既shell jacket. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 100% 防風防水. 件褸 315gram 重 $299 USD (有女裝版)

Arcteryx BETA SL HYBRID JACKET - 件褸350gram重 , 70cm 身長. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 100% 防風防水. 呢件好過普通Beta SL 版, 係因為佢博頭位用新料Gore® C-KNIT. 同埋有 Pit zipper. 格肋底有得拉鍊透氣. 對於呢d hardshell 最大問題9成9都係透氣度. 所以我會搵有pit zipper 既款. 我好驚侷住. USD 399 (有女裝版)

Arcteryx ZETA AR JACKET - 件褸425gram重 , 82cm 身長. 係shell jacket 裡面算最長身. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 100% 防風防水. 成件都係 3 layer GORE-TEX® with C-KNIT . 應該呢個物料著起上身軟身d 既. 如果你會着短袖Tee 著佢的話, 皮膚接觸到會舒服d, 普通Goretex 料好似砂紙咁. 一樣有 pit zipper 格肋底有得拉鍊透氣. USD 475 (有女裝版)

Arcteryx BETA AR JACKET - 件褸460gram重, 74cm 身長. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 用 Goretex Pro 3 layer 既料. 隻料好明顯標榜係耐用. 不過對如普通旅行, 我唔會行到有樹枝勾爛既情況, 我揀呢件原因係因為Goretex Pro 3 layer 係比上面幾件既料透氣. 一樣有pit zipper 格肋底有得拉鍊透氣. 而且仲有Drophood. 即係個帽同條頸個領口位唔係黐埋一齊. 叫做方便d. 同呢件真係主打滑雪用. USD 575 (有女裝版)

Arc'teryx Atom LT Hooded, 初冬天氣用. 有60g 既Coreloft人做羽絨, 12 - 18度適用. 件褸360gram重, $259 USD (有女裝版)

Arc'teryx Atom AR Hooded , 有120g 既Coreloft人做羽絨, 0-12 度用, 日本旅行大部份地區啱用. 不過呢件係無防風. 件褸470gram重, $299 USD (有女裝版)

Arc'teryx Nuclei AR - 係Atom AR 既Windproof 版. 有100g 既Coreloft人做羽絨, 100%防風, 冼水, 0-12 度適用. 件褸460gram重, $425 USD

Arc'teryx Kappa Hoody - Nuclei AR 加強版. 有140g 既Coreloft人做羽絨, 負10度 - 10 度適用. 我追極光負15度著佢仍然ok. 100% 防風, 冼水. 件褸735gram重, $425 USD

Arc'teryx SYLVA PARKA WOMEN'S - 2017年Kappa Hoody 女裝版. 有140g 既Coreloft人做羽絨, 負10度 - 10 度適用. 100% 防風, 冼水. 我自己都係着男裝版Kappa Hoody 去睇極光. 件褸690gram重, $425 USD

Arc'teryx OSANNA COAT WOMEN'S - 2018年Kappa Hoody 女裝版. 有140g 既Coreloft人做羽絨, 負10度 - 10 度適用. 100% 防風, 冼水. 我自己都係着男裝版Kappa Hoody 去睇極光. 件褸645gram重, $449 USD

Arc'teryx KODA JACKET - 同Kappa Hoody 差唔多係完全同spec. 最大既分別, 係個look casual d, 同有XS 碼. Kappa Hoody 係無XS 碼. 有140g 既Coreloft人做羽絨. 負10度 - 10 度適用. 100% 防風, 冼水. 件褸720gram重, $449 USD

Arc'teryx Cerium SV Hoody - 850 Fill 羽絨, 負10度 - 10 度適用. 本身係暖過Kappa Hoody, 不過佢無防風亦無冼水, 外層加Shell jacket 應該可以再頂到凍d 都得. 有風的話, 就未必頂到負10度. 件褸415gram重, $525 USD (有女裝版)

Arc'teryx Fission SV Jacket - Arcteryx 全系列唯一又防水又係羽絨. 100% 防風防水. 負10度 - 10 度適用. 件褸890gram重, $689 USD (有女裝版)

Arc'teryx Firebee-AR - 整個Arcteryx系列第二暖, 850 fill羽絨 ，負15度 - 5 度適用 ,100% 防風, 冼水. 件褸680gram重, $949 USD. 佢係貴絕, 不過日本仔當佢潮樓咁着. (有女裝版) 第一暖係Ceres SV Parka. 應該無機會用得著佢.

實裝圖
---------
Beta LT

Beta LT Women

Nuclei AR

Kappa Hoody

Firebee Parka

Montbell Permafrost Light Down Parka - 呢件800 fill 羽絨. 件褸 Goretex Windstopper 100% 防風, 冼水. 負5 至 10 度適用, 件褸434gram重, $1980 HKD (有女裝版)

Montbell Permafrost Down Parka - 上面個件 "Light" 既加強版. 日本北海道 負10 度 - 10度 著都無問題. 800 fill 羽絨. 件褸 Goretex Windstopper 100% 防風, 冼水. 件褸558gram重, $2340 HKD . [不分男女]

Montbell ALPINE LIGHT DOWN PARKA - 800 fill 羽絨, 件褸368gram 重. 同Permafrost light 差唔多一樣, 負2 至 10 度適用. 除左唔係100% 防風, 不過有冼水. 所以價錢只係 $1480 HKD (有女裝版)

Montbell Alpine Down Parka - 上面Light 版既加強版, 一樣 800 fill 不過再厚d. 唔係100% 防風, 不過有冼水. 負5 至 10 度適用. 件褸414gram 重 , $1790 HKD (有女裝版)

Montbell Flat Iron Parka - 人做羽絨 120gram EXCELOFT. 保暖度大約同Arcteryx Atom AR 差不多. 唔係100% 防風, 不過有冼水功能. 0 至 12 度適用. 件褸522gram 重 , 17800 yen

Montbell 3in1 Fall Line Parka - 人做羽絨 EXCELOFT, 不過唔知有幾多gram. 件野分2件, 一件面着, 一件著底. 不過肯定底個件人做羽絨唔會暖得過就咁一件過既羽絨. 3 in 1 主要用途係俾d 行山既, 滑雪既有防風防水既2 件頭. 0- 12 度適用. 件褸739gram 重, $2390 HKD. (有女裝版)

The North Face Carto Triclimate Hooded Jacket - 唔係用Goretex 料既防水羽絨. 有120g 既Heatseeker 人做羽絨. 非常平, 只係 $240 USD. 不過非常重, 件褸1050g 重.

Patagonia Men's Hyper Puff™ Hoody - 有100g HyperDAS 人做羽絨. 約莫係Atom AR 既暖度. 即係 0 - 12 度適用. 防風冼水. 不過物料唔係用Goretex, 係用Pertex Quantum. 件衫重524gram, $USD 299 . (有女裝)

Patagonia Men's Hyper Puff™ Parka - 同上面件Hoody 一樣全件都有100g HyperDAS 人做羽絨 . 而且, 係前身, 背脊位置係再多100g HyperDAS 人做羽絨 , 即係圍住個身既位置有200g HyperDAS. 防風冼水. 負10 到 5 度適用. 應該係同Kappa Hoody 同級或略高於. 不過件野重 800gram. 而且呢款Parka, 淨係出左一季, 今季就無再係官網有出現, 得番賣jacket 既地方有貨尾. 貨尾價錢只係 $349 USD.... (有女裝)

Rab Xenon X Jacket - 人做羽絨 Primaloft Gold 60 gram. 暖過 Arcteryx Atom LT 少少. 件衫343gram 重. 12 - 18度適用. $235 USD

Rab Photon X Jacket - 人做羽絨 Primaloft Gold 170 gram. 暖過Arcteryx Kappa Hoody. 件衫744gram 重. 負10 至 10 度適用, 件褸 Pertex® Endurance 100% 防風, 冼水. $295 USD.

Mammut Chamuera HS Thermo Hooded Parka - Insulation[body] 150g, [sleeves] 120g, DryTech offers waterproof breathable performance, 895 gram 重量. 有Kappa hoody 咁暖, 防水不過物料唔係Goretex. 成件野好重手下. 不過最無敵既優點, 係少數又夠暖又防水既羽絨, 而價錢只係 $350 USD. 其他牌子防水羽絨要600美金以上.

Finetrack polygon 3 - 淨係呢3個字日本製都夠照. 件野重415gram. 高透氣. 27000 yen, 有男裝有女裝. 淨係見官網同 有得賣. 係預你有高熱量運動着.

Montbell 各類型羽絨暖度比較圖

上圖所見, 800 fill 既羽絨比600 fill 既羽絨, 係暖1倍以上. 同樣既羽絨重量下, clo value 越高就越暖. 你應該係香港唔會感受到太大分別, until 你去d 低過 5 度既地方, 可能先會睇到差距. 可以既話, 盡可能買價值你可以承受之下既最高fill power 羽絨. 800 fill power 羽絨最平$1500, 好似上面講既Montbell Alpine Down. 羽絨除左Fill power, 仲要睇Fill weight. 不過唔係好多個牌子會寫羽絨量淨重. 咁退一步就係睇整件羽絨有幾重黎估羽絨量淨重有幾多. 跟據經驗, 0度or above 的話, 700- 800fill 的話, 整件羽絨要400gram or above 先會夠暖. -10 to 0 度呢個range 的話, 同樣700-800 fill , 整件羽絨要600 gram or above 就穩陣d. 呢個準則係用唔到係d 有goretex 防水個d 羽絨到, 因為個d 100% goretex 防水面本身就重. 個d 無fill weight 係真係好難估.

每年11月中既美國Black friday sale 最多有30~40% off. 我自己係通常30% off 我就去馬. 亦係最齊碼齊色又減價既時候. 其他時間會有sale, 大時大節亦有sale. 自己去搵啦. 所有呢d 美國site 買既都要集運/轉運番黎,無得直接寄香港. 因為好多外國online store 係專block 集運. 轉運公司自己搵間無乜係連登提過既, 就少d 機會俾人cancel 單. google "美國 集運"

賣既website 最大路如下

Campsaver
Rei
Amazon
Moosejaw
Backcountry
Evo

有幾間係可以直運香港既, 不過有無做特價就要自己跟.

有勁抵既offer 通常會有巴打post 出黎. 無post 請自己搵及爬文.

滑雪褸, 行山裝備, 同普通旅行既羽絨要求係好唔同. 你唔好諗住買件滑雪褸當普通旅行既羽絨用, 又或者着住件普通旅行既羽絨黎滑雪.

滑雪褸係肯定唔會好厚, 同高透氣度, 防止你高熱量運動下over heat. 你着件滑雪褸當普通旅行既羽絨用, 真係凍既地方你好大機會唔會夠暖. 因為滑雪褸本來就預你高熱量運動自己發熱.

相反普通旅行既羽絨你攞黎滑雪, 你滑唔到半粒鐘可能裡面由頭濕到落腳. 都係個句, 買你眼前最需要既野, 唔好貪心.

我自己既收藏如下

1. Arcteryx Atom LT Hoody

2. Arcteryx Kappa Hoody

3. Arcteryx Nuclei AR

4. 最後係無耐之前買既, 日版 Beams x Arcteryx 別注 Theta AR, 功能好老實我真係用唔晒, 我主要係買個款

以上裝備係由17度着到負15度都無問題. 溫度上配搭睇番本Thread 頭post.

我想問件ATOM LT可以點洗,係唔係就咁DUM落洗衣機就得?

我鬆哂繩拉番拉鍊
用隻專洗防水衫既洗衣液凍水洗

手洗定機洗??

機洗 入網袋，800轉
第一次洗有落洗衣液（專用）之後再洗多次（無落野，純清水），純粹想洗乾淨d泡

入左呢件，好撚正

HOW MUCH,,勁正....
邊度會搵到呢D CROSSOVER??

呢件係同加拿大牌子concepts既聯乘，近呢幾年出既都好高汁

前前後後買過幾件patagonia嘅野，
但件件新買返黎都有啲反胃嘅氣味，
其實係咪正常？

呢件係beta SL Hybrid?

膠味？

係

嚟緊會四月去蘇格蘭，氣溫大概3－15度。自己有件BIG PACK KIRUUR 3IN1 JKT 會帶去, 但怕太熱，想問下有冇fleece suggest？

唔係就咁SL咋咩

去唔去高地同郊外旅遊先
如果去既話 真係會超級大風 你fleece就算頂到夠暖都一定要加個擋風hard shell

想問下近排有咩風嬲係外國網有特價
唔小心入左resolve 2返黎 似秋冬先啱著

好靚喎隻色

我唔識形容係咩味，總之新買返嚟就有
我一聞到就會作嘔...

兩件褸 兩件fleece 一個totebag都有果種味

係邊間買？係咪包裝袋／盒陣味呀

香港專門店同外國網都有
其實我覺得係patagonia啲料問題，
因為件snap t我洗完啲味又會出返嚟...

師兄岩，係SL

巴打我想問你個隻專洗防水衫既洗衣液係不死烏有冇得買? 定係是但一隻都得?? 唔該

我上arcteryx 官網見佢推介
就去毅成買佐隻revivex pro cleaner

會去島上面3－4日，每日大概 有 4 - 5 hr 係遠足tour,
擋風hard shell 用 bigpack呢件 可以嗎？
Spec
100%聚酯纖維2層貼合防水面料
防水度: 10,000mm
透濕度: 10,000 g/m² / 24 hrs
內膽Primaloft Sport 100g

有無巴打知香港邊度有賣arcteryx專用洗衣劑同防水劑？美國搵人運好麻煩

上面先岩岩講完

houdini spheric parka 點睇

我意思係想搵arcteryx自己出嗰隻

香港專門店應該會有掛

平放一件atom ar 黑色中碼買大左
旅行著過一次

搵過，無

計畫最早出年年頭去負十幾度,大風,24小時都唔會有太陽ge地方
會睇極光同行冰川,唔會Camp
第一次去咁凍ge地方
好想知點樣著先會防風保暖

睇到Columbia有outlet,其實佢依家做兩千幾ge 三合一做最出個層係咪已經好夠

負十幾度
睇極光
行冰川

著Columbia
仲要著Columbia都兩千幾

咁要點準備

首先準備好多錢，買衫條數好恐怖

徵一件arcteryx kappa 黑色 size S

如果Atom LT著M，AR著咩碼？

有無巴打借Patagonia vip用下

heat tech #1

你睇番呢個post 既頭post 我係點着.

columbia 3合1 係肯定唔夠暖.

AR regular fit, 你預 AR S碼會比 LT S碼 大半碼。

利申2件都有。

我想問Arc‘teryx同一件衫 唔同年份 設計都會有唔同？

會

唔同年份 隻色同名 但實物都唔一樣

beta SL Hybrid
240usd 諗唔諗得過 同埋有冇巴打試過保養

想問風褸
如果好怕焗
應該買返跑步風褸 例如incendo 透氣好啲

定nodin 呢種普通

想買可壓縮款 thx

依家先睇頭post
sorry咁多位巴打

跑既肯定係 incendo

係rei買左件beta sl hybrid 有幾個印係到，有冇方法消除到

寄返去換貨啦

似係油?

用呢枝野噴下

跟 guesthouse 團去, 好多有得租衫
你可以買少件

我睇返原來當地冬季最凍可以去到-30度...

計畫係報當地local tour

Beta sl 係咪落左架

得返件新版399$

tour都應該有得租衫架喎

除非你經常去咁凍嘅地方，否則買完用幾次好唔划算
租係最好嘅方法

巴打用咩集運咁撚快到？

用左啦，係淡左少少，但重有個印

BNS

巴打買左幾錢

買左150USD

係邊買

我又係BNS，星期五先到HK

最尾入左Nodin

睇review好似幾正

不過冇incendo 咁薄

巴打係邊入？有冇折？

個FD去旅行幫手入
22000YEN

啱啱去完黃刀追極光返嚟, 最低-24度
我覺得最凍其實唔會係個身, 而係耳,鼻同手腳.
有風嘅時候吹一陣你就會覺得隻耳仔做乜硬晒無乜感覺, 用力啲都怕會甩
所以起碼要有頂冷帽笠埋對耳, 最好有埋 neck warmer 包埋個鼻

巴打你點着

1. 入面兩件 heattech (極暖+超極暖), uniqlo 羽絨背心, 衛衣

2. 中間 mountain hardware fleece jacket (太舊唔知咩款, WindStopper)

3. 外面 montbell down jacket (Powder Land Parka, GoreTex面, 800 fill)

4. 下面兩條 heattech (普通+超極暖), 棉質運動褲, 再加條 Columbia LEADER CREST PANT

5. 鞋就著 Danner Light, 厚襪, 再加塊保暖貼入鞋籠 (不過效果一般, 應該係唔夠空氣畀佢產生作用)

呢排有無啲有帽既羽絨800fill抵買，想要網站

其實頂帽大家會唔會用？定另外戴冷帽？

用冷帽，影相時除羽絨帽

系ppt見到discount 分享下。
Campsaver 20% off Full price
Rei member 20% off full price
Backcountry 20% off full price

請教下巴打會間有gore-tex防水鞋，還是著防水襪?

防水鞋

緊係鞋， 對鞋濕左有幾重

有無介紹？見好多牌子都有

Asolo , la sportiva , aku , danner , arcteryx

有無人有呢件，保暖方面同arcteryx koda 比較

東京 8-17度 LT HOODY 夠暖?

入面著咩先
入面著件tee？
定你入面著件heat tech加hoodies

7月頭上富士山 件到steepandcheap買不死鳥有折
應該買邊件好

danner 有無介紹?

睇款

要靚一定係 danner light, danner mountain light
要舒服就 danner mountain 600

同問我都準備八月上富士
有件Atom AR, 想知仲有d咩裝備需要

atom 好似擋風但唔 sin 水？

跣水，但唔好太大期望

唔防風喎 跣水only

官方話wind resistant，應該防7成風啦

想問下240usd 買 beta sl h 抵唔抵屌

咁要買件頂到山上d風既 應該買咩好

zeta ar zeta lt beta lt, alpha fl, alpha ar

一對行山杖， 中高筒鞋加gaiters, face gaiter(落山大砂走小砂走 用）, 太陽眼鏡

巴打知唔知呢件咩model

似係rush

Thanks巴打啱啱check咗應該係
180高瘦底 XL會唔會好撚大

唔熟，不過我168著s

巴打s碼loose fit 定 just fit

我Regular Fit 既 hard shell 著S
著埋atom ar + fleece啱啱好

Ok唔該曬

唔該晒巴打
衣着上又有d咩建議？ 我驚凍死多過吸沙死

行山杖 手套 行山鞋已備

咁睇黎atom ar 夠做？

加件shell 好d, 上面天氣變得好快，濕住個身唔多舒服

Danner light/mountain light去冰島環島得唔得？

邊度有鋪頭可以試到Atom AR ？
睇左幾間淨係有賣LT

一定得, 因為其本上你都係一直揸車, 去到有瀑布/景點先至會落車影吓相, 啲路通常都係石仔路, 會有少少冼, 但唔會好難行.
如果行冰川, local tour 又會有 ice grips 或者成對鞋借你, 所以 danner 一定夠用.

我都係local tour同行冰川 如果可以加到ice grips既話就拍板啦
其他brand既trekking book/hiking boot始終無咁靚

你唯一希望係 IFC 既 Arcteryx

想買件$1000以下輕薄風褸主要搭巴士擋下冷氣同埋office用，有冇咩推介？

呢件係咪都ok？

同問，一樣係巴士冷氣+擋雨
想問LLBeam如何，以下是官網嗎?

諗住8月上富士山，個人超大汗勁怕熱，點著好

呢件應該係著到你出晒汗

只係公司出入擋吓冷氣呢件已經夠用

求其買件uniqlo

咁多人上富士山

如果arro 22 最外面打直個條拉鍊爛左
無單 可以去邊到整

年年都多既

Uniqlo運動外套已經夠用

我著atom lt + beta ar + 快乾底衫去
等日出時唔夠暖，但著atom ar 可能會過熱，因為上落山都要走動

底著快乾底+Patagonia r1+atom lt + hard shell 可能好D

btw,我去果日陰天，濕氣重
防到水都無用，濕晒

USD$209.30 抵唔抵買?

著danner light 去行camino de Santiago 是否不智
行之前去會backpacking 其他國家

著 Danner 行 PCT

你睇錯了 西班牙哥條

講吓笑啫，我覺得600會舒服啲

係C網用20% coupon 買左件風褸，留係今年冬天著

不死鳥折左都係得8折

都有平啲嘅，但要捕住囉，我偶爾都見到七折或以下

全部P記都捕4幾折入
Arc'teryx買過 回50%下次用＋18％rebate

我果50%仲幾十USD未用唔知買咩好，已經買左6,7件tee

呢件正野,咁快冇貨嘅

你過日本門市買囉，應該重有

呢啲款華而不實
SL用最渣嘅料但又收你貴一貴

呢件真係貪佢彩色logo

同問

唔睇大相真係唔知佢係彩色

想問少少關於保養嘅野

小弟有件Fjallraven high coast jacket，本身件衫都少少跣水，防到細雨

有次食野果陣，彈左滴油，我拎左一滴洗潔精開稀左洗果忽仔，但之後果個位就開始冇其他部分咁跣水

Google左一大輪，想問下係咪可以買枝DWR Spray救番佢
如果下次再有咁嘅情況又應該點清潔？

如果只係諗住係旅行影相時單穿既防風風褸，有無咩好推薦？arcteryx好似真係貴咗少少

Uniqlo

呢件可摺成小包

moosejaw 做緊8折

請問zeta ar嬲 380usd算唔算抵入手? 未買過 thx!!

講真，U記個款唔算差，只係多人著

狐狸仔用蠟做DWR
噴鞋用嘅 納米 防水 有機救到
用修復sporting good DWR spray 未必work
壞處： 減低透氣 (anyway 狐狸用蠟布本身就唔透氣）

2手收件p記

好耐冇買過風褸
睇中Arcteryx alpha FL 墨綠色
其他牌子有冇d差唔多款同色水？

klattermusen

唔該曬巴打覆我，咁google下有咩spray好先

有冇得救番件野

洗衣機？
有無用脫水mode?

補噴防水，但件野未濕晒我就噴左，搞到係表面乾左，水洗都唔甩

香港邊度有
search親都外國

原來係噴dwr
應該噴完無將多餘抹走

我都試過 救唔到
普通 鹼粉洗唔得
用Jason markk 抹又唔得

最後件衫去左捐贈

Btw 我第一件係無整濕噴 死緊
但我之後整第二件濕噴 佢滴完水即印汗
個效果算係由 無變返有啲跣水

結論: paclite 就玩下 pro shell就唔好搞

唉屌.....
雖然呢件只係beta sl,但最鐘意係呢件

我係台北買
香港唔係overlander咩？

仲要係beams crossover

Send e Mail 問 下arcteryx 睇下有無得搞

係LIVESTOCK呀真係有今生冇來世
Veilance / leaf係咁都冇咁sad 始終長出長有

前兩日send左等覆

唯有下次小心d

件跑步褸都好似幾正

請問邊到不死鳥嬲最齊款？ifc無想試果件

呢度咁多人都鍾意山系色

你想試厚定薄？我之前去專門店，佢地轉曬薄款，話九月先會上番d 厚既
可以去沙木尼睇，齊d 款

想試厚，沙木尼有厚款？

邊到買到

山系駛唔駛貴多1k?

Livestock x Arcteryx
依家應該難搵...

幾年前既款？大概幾錢？

17 年頭，定價應該都係2500左右，不過依家未必搵到

Ebay一件都無sosad 睇黎買唔番

beams x arcteryx 好似有件差唔多樣

睇左 beams果件係黑白 livestock配色正d 但睇黎都要放棄 無人放

有無巴打知依件外套係邊款
淨係知係arcteryx
得咁多線索

香港有無得試

唔好意思，好煩膠

有冇人夾下運費

求其Beta SL hybrid 咪得, 有晒logo.

不過老實講, Arcteryx 同"型d" 係無乜關係, 主要係佢d 功能得. 講樣的話你買件Moncler 仲靚

最厚/硬係sv...

而家仲未到最平嘅時候，我等吓先

最平可以正價再幾多% off? 25%?

Allgron嚟講最平見過2000

如果beta sl, zeta ar呢

我單拖買住止下痕先

Moncler 係香港唔多啱用呢

Arcteryx velience都幾型

支持
打算買咩？

Nodin jacket

型，可以睇下SV

畀咗錢未

未係最平 等下先啦

yes, 但真係低調到... 無logo

Arcteryx呢個牌子有啲款係tactical，永高行有，貴到痴線

好鐘意tactical嘢，去示威袋武器一流

我冇估錯你係指leaf嗰條line?
Leaf正嘢嚟，不過又係要上網買先會平

REI member 20% off, 有無手足需要幫手？

減價貨有無得再折?

未呀，今晚先

alpha sv 可以頂到幾多度
5-10度左右得唔得？
15度係咪已出晒汗會？

要頂凍，唔係單著 alpha sv or other soft shell
我之前5-10度outdoor，著幾件，最出面著LT

Alpha SV 係shell jacket. 唔頂凍架. Shell jacket 淨係得風褸咁既功能, 防風only.

想買Goretex風褸 筆直1500 有無推介？

暫時睇中The North Face 呢件

最新有3.0 不過就無特價

今日去左ifc不死鳥
原來beta sl 已經停左產

我估你搵呢d 舊款既 north face goretex 褸係最容易meet 到你target.

你上面個件以咁既價錢真係幾好.

香港着多的話, S size

外過著的話, M size.

香港其實你好少會笠好多層係裡面........s Size 我估夠做. 旅行就肯定M size...

Mont bell 價位係咪都差唔多？
我唔介意舊款但要性能有返咁上下

以前聽人講north face 賣牌子only 唔值呢個價 性價比低咁 所以想問下

借位放件衫
BETA SL HYBRID S SIZE
全新，但左手手袖有撻漬
$1200

全新又點解左手手袖會有撻漬呢

因為買反黎已經係咁

1200蚊又抵

隔離post d 人講話用呢枝去油漬
btw無搵過goretex 啱唔啱用

巴打去藥房買上海扇牌洗衫皂
搽喺啲漬度，再開皂水浸返一個鐘，睇吓洗唔洗得甩先啦

已tg

外國網好多都無Arcteryx既加細碼

件衫唔搞啦，反正我都唔岩著
留比下個巴打努力

想搵beta sl hybird m size一係有size無減價，一係有減價無size

我又覺得唔一定要買佢嘅
比佢好但價錢唔貴嘅大把

香港都少見

係 想要隻色mk都無番xs

岩岩係東京番黎, 去左河口湖,有落雪.
好在有 Permafrost Light Down Parka
真係保到暖同防風

有無介紹

Klättermusen
防水力同gore-tex一樣，香港仲要少人着，而且最平見過二千落樓

好彩我果陣唔夠你快手

lm等下次big sale

其實都ok 接受到。。既

好想rei 再賣返呢個價錢 呢幾日搵幾個網都無咁平了

呢個抵嗎

D色麻麻

清貨價係咁上下㗎喇

Ching 識貨 自己着Brage 去雪地雪山好正，又唔洗同人撞款，佢哋個設計理念啱自己就 fit 爆

我等 想買 tui 色好似幾靚

年頭嗰陣導朋友買咗件allgron
我等緊佢啲t做折，佢啲t正到爆

可遇不可求，尤其係Arcteryx呢啲大Brand

呢件差唔多做左連登指定平價首選.

6月前買到就得

保暖就呢件，shell就成日見Beta sl hybrid

難啲喎，轉晒季咁濟好少突然再有折

巴打可以講下入面點著嗎

巴打唔係我去河口湖呀

我知呀

Beta sl hybrid最平有無可能做到二千蚊？

一定得，等下

我217usd買左件 不過無色揀

black fri? 咩網買? 買左咩色?

呢件點

Campsaver 黃色早排買

入面得普通底衫, 加長袖
女朋友怕凍都係uniqlo heattech 加長袖同頸巾 ,都夠溫.

Thanks巴打，大約幾度

果時5度到.

20-30歲倒著係ok 既, 男人黎講. over 呢個年紀range...好似我咁...係攪唔掂隻色.

USD 207 一件BETA SL HYBIRD 黑色M碼
入唔入得過

抵啦

咩色？有無link

睇完都係無野買

無細碼了

昨晚睇藍同灰都有

會唔會係我唔係同你睇緊同一個網

都無晒s了

諗諗下上富士山頂 係咪買件alpha sl 會比beta sl 好

想問有無行山鞋推介
一年四季都會著 最多負15度

其實以上富士山嚟講冇分別

香港夏天30度，個range咁闊，基本上冇一對鞋啱你用

咁個range 縮到去15至負15度
merrell啲行山鞋點睇

其實都難，溫差30度喎
Merrell畀台仔屌到仆街，我自己就冇乜興趣

我唯一話到你聽既係, 我係北海道買左對北海道冬天著既Vans casual雪鞋, 我係北海道着係無問題. 都講緊-5度架啦喎. 我着同一對鞋去到-15 到-20 度既芬蘭, 著左對頂-20度既暖襪, 都係凍到隻腳有痺既感覺. 呢度只係講緊 10-15度溫差都咁樣.

你無可能會有對鞋係頂到-15度又香港著到而唔熱架囉.

普通中筒行山鞋
去零下就石紙包腳加 outlast /冬季 wool 襪

師兄 我係Klättermusen 香港代理
Tee 有75折 洗乜上網買

Allgron 舊版 鋪頭做緊 2200
唔啱可以黎試下再上網買

折實幾錢先

我上年買過 1700 hkd
但又係預左無咩色揀

邊度有得試 thanks

每日都mon住幾個網 一低過2百usd就入！

留意住steep and cheap

Alpha 同beta 有咩分別

第一版咪有寫

beta sl s ＄240 但得紅色 有d買唔落手

明白了
想問vasque 啲行山鞋邊間鋪有得睇

諗緊要黑定藍好

黑

藍

又平又好著

有冇巴打有Cerium SV?
有冇甩毛問題?google過 見台仔甩得好勁
定應該買fission SV/firbee SV?

補返條link

家樂坊

不死鳥嬲算不算多人著

梗係算
一係度post特價就秒速清

想問下呢種袋叫乜名 同邊度買多其他牌子買，求介紹

秋冬成街atom lt

好多牌子都有出，戶外用品舖會有，名真係唔知

仲買唔買件sl好 有無其他brand cutting都靚

買

Buy

多人撞款喎

買啲冇人買嘅色咪得囉

又平又唔撞

推

Carry唔起

買U記

巴打，通常係咩時候？

依家都有啦
係有冇你碼 想要色咁解

有冇平價shell有gortex介紹

Arcteryx BETA SL HYBRID JACKET
本身想買呢件
而家出左zeta
請問Zeta邊件等於呢件

Zeta SL, 同Zeta LT 都無 Pit zipper. 格肋底開拉鍊個位無左. 要去到Zeta AR 先有.

uniqlo

U 記啦

唔該晒

Atom LT 通常幾時update 新一季？

我都係博佢復活節減價

梗係揀集運

我有喎,17年尾買,今年冬天著左一個星期左右
基本上最凍果幾日成日著住,喺屋企都係
唔見有甩毛

忍手等復活節

多謝巴打解答 當時幾錢入手

同問X2 我而家見官網同上年都係同一隻色

點解有code既

果陣好似得返一件黑色s size特價US300入手

等我都捕下呢個價位先 thx bro

其實雀仔 母公司 4百億 賣左俾大陸安踏
大家會繼續支持定轉 brand

除非佢D料轉差 否則有咩問題？

轉會Haglöfs and Klättermusen

琴日仲見到s＆c有beta sl s size women 賣
今日已經無晒

有無人有haglofs torsang parka??

Klättermusen 好野黎

D 縫線位咁核突既?
技術似時裝品牌多D
D布咁駁法實重身喎
同埋用棉
夠防水防風耐磨咩?
只係為左山火時燒傷易處理用?

你真係Klättermusen代理?
做sales 食佣餓死都似

每個牌子都有自己既獨特之處，自己鍾意就可以啦

想問間鋪係邊?

想問下

MEN'S INLUX INSULATED JACKET

MEN’S CARTO TRICLIMATE® JACKET

MEN'S THERMOBALL™ SNOW TRICLIMATE® JACKET

呢三件嘢有咩分別 邊一件會比較暖

如果去日本會居住一排，邊件會比較好

唔該曬

首先三件都係全防水，第三件係雪褸，同時最暖應該都係佢，如果日本零度其實三件都唔多夠

想放全新 haglofs torsang parka oak (米色）L size(大碼，應該要1.8米高大隻佬先carry 到） 購自backcountry (219usd)
發覺買大左好多,完全著唔到，放hkd1700
九龍灣，馬鐵線交收

圖同size chart 如下

最近買左條arcteryx gamma lt短褲
Cutting好好
用料足
期待行山試

Btw有冇巴打買過arcteryc嘅Nodin?

入左件Journal Standard x North Face Purple Label
日本一出即完賣

見你好似好慘咁
219usd計返港紙先1700幾蚊，你仲要開過著過
起碼都要打個七折啦

今日去試beta hybrid sl, 著左M size atom LT 係㡳。
S 膊頭 fit 曬心口有小小緊(手舉到最高會抽起）
M 長小小鬆身d
Arc’teryx fitting 應該揀邊件 thx!

m 啦， 冬天底下就唔係薄tee 啦

巴打講得岩既,咁我hkd1400放啦

發現新版beta hybrid sl 係用 Paclite plus. 唔知分別大唔大🤔🤔

喺香港我諗唔會有分別

nodin jacket

嫌佢有少少焗

有對全新Salomon outline mid gtx 45碼
1k放有冇巴打啱

抵！平左三百

天氣一熱就無人推post

請緊有平
之前試左sl hybird s碼啱啱好 好修身
但怕凍的話入面著唔到多衫
（183cm 68kg）

等緊有平

183 就買 M啦

我172都買左m
入面著件atom lt岩岩好

呢排都唔會點有折，有排等

Atom LT 可以減到USD 150？不過新季，通常去到幾咩時減

最癲見過130左右，轉季，節日都有機會減，但大減就要轉季清貨

早兩個星期見到件beta sv7折手痕撳左

想知師兄幾kg。因為我都係172左右。我件atom就s 唔知sl買s定m好。

68

170 58kg著緊s

恭喜，七折都算靚價

我172，60，着s

177 69 都係

都係S, 好fit, 172 如果唔係有肚腩 S 應該ok

beta sl 到左
太熱了 放埋一邊先

我175 65 著m，寧願長少少，好過fit曬

我高你2CM。7X都係M

人人 個fitting 都唔同，最好自己試清楚先，同埋入面著幾厚都要考慮

著s果種窄窄地既feel好正 個人睇落又高左

求救， 件arcteryx gore-tex 發左霉， 想請問有冇方法清左d 霉菌？

好似無得救

再買個件算啦.

請問聲有冇平平地嘅gortex風褸推薦唔需要名牌

我fb見有間叫優遊天x
1299 有grotex外套 防水褲加件t

呢間野成日做特價，買過好幾次野

Alpha SL?

跟大家買左件 Beta Sl Hybrid
而家想買埋 midlayer
諗緊 atom sl /LT 好，主要用8-15度，本身勁出汗
因為會整多件 down (cerium lt etc) 用來頂0度，驚atom LT 同 cerium lt 用法差唔多

你怕唔怕凍？唔怕嘅話買SL再搭羊毛底衫排汗好啲
無論人造羽絨定羽絨都比較怕汗，吸咗汗保暖能力會差咗

Thx

而家啲big data真係好恐怖 見到呢幾隻字 fb都出呢間野既廣告比我

薄風褸有冇推介？

beta sl hybrid

咩budget
呢度個個都買好貴風褸

放1400

好撚抵 平咗三百

室內擋下冷氣
呢個會不會焗？

唔會 成日返工都著

應該冇啦咁耐之前

直送香港？
睇中咗件outdoor research風嬲，但見到寫住只送美國

請善用集運

黎緊去11月冰島 考慮緊應該買件防風防水保暖外套定拆開兩件買好 利申：已睇懶人包 無乜budget 女

狗衝左件
第一次搞美國啲集運網驚填錯野

我4月去完冰島 覺得拆開兩件好 冰島有啲地方風好大但唔凍
ps 買多條平嘅防水褲都好 有幾個瀑布會全身濕哂

好抵,但啱啱買左.有冇行山褲介紹?

無貨了

Thanks ching
迪卡濃應該走唔甩 窮撚恩物

岩岩環島完 北部會凍多少少 但我一都係一年防風 入面短tee 加多d薄衛衣 真係落車就feel到好凍就加多年uniqlo既冷衫

屌，miss咗🙁

邊件抵買啲？

諗著去-10至-20度地方，買Northface Gotham III著如何？

thermal係咪即係有埋保暖？

無知一問
件beta sl hybrid 污糟左少少
有冇得搵野刷甩佢

Icebreaker merino size 無得試, arctery 著 M小小鬆,oasis baselayer 洗唔洗預大一個碼？上網見人話arm 同 torso length 會比平時短

Fission SV Jacket 有冇巴打有

有咩幫到你

係香港有冇用過 同埋 試過最凍幾多度著佢
同埋巴打你有冇BETA SL HYBIRD 同一個SIZE會唔會有太大分別
3千5好似好抵屌

香港着唔到
我諗幾度嘅時候 着件短袖加佢就有得諗
呢件嘢我着去冰島 0至-10度左右
基本上一件heattech 打底 再加Fleece 都夠
另我有件Beta AR 2件都係XS
件Beta AR 可以着係件SV出面

唔該巴打
諗緊一件kappa好再平時加件sl
定係一件過

我有晒Atom AR/LT / Beta AR / Fission SV
睇budget 做人啦

薄風褸洗洗下一定無左層防水嘅，係咪買特定洗衣液？
定買過件實際啲？
貴嘅唔識保養唔敢買

美國轉運，$20 一磅

Gobuyship $18一磅

黎緊踩川藏線想買件防水防風透氣嘅風褸，平時行山同去冬嘅地方旅行都用到

暫時好似Arcteryx ZETA AR JACKET最乎合我要求，去沙尼木試過，我175高試咗S碼啱身但cutting唔太鐘意

有冇功能相近嘅其他牌子推介，預算2000左右

鐘意Livestock x Arcteryx呢類

打錯 Arcteryx BETA SL HYBRID JACKET先啱

Montbell幫到你

師兄 Montbell 啱唔啱？
8折

邊款？ 我過兩日去試下身

睇睇
分銷商見到

巴打我對你啲Klattermusen風褸有性趣多啲，揾日去家樂坊睇下試下

有用開佢款30lb backpack

呢件幾好J

依件唔錯，但我番XS,M

有無防水褲推介？原本睇中Alpha FL，貪佢Pack得落袋，不過已經無Size。

你地件 Arcteryx BETA SL HYBRID JACKET 會唔會好易發霉???我果件擺左係衣櫃2星期幾,拎番出黎好似有D霉積

無洗?

點洗好
有漬點搞好

巴打鋪頭名/地址係？

巴打有需要可以add

用pro wash得唔得
岩岩用down wash手洗左件atom lt,d漬好似洗甩晒

請問各位ching, Arcteryx Beta SL Hybrid 同Zeta版最大分別係咩？睇完官網好似都差唔多咁

hybrid 加拿大位有拉鍊

想放一件Atom LT Tui色 M Size 齊tag
幫同事買但佢唔岩size

Beta SL Hybrid 唔係成件都用c-knit，Zeta LT就係，但Zeta SL就用NEW PACLITE® Plus，又係另一回事

佢要咩size ? 我有件s想換m

$1800 Arc’teryx beta SL hybrid jacket抵唔抵?

佢嫌細得濟

買得過

感謝 兩件都防水擋風 諗住邊件平就衝邊件

畢直許可就zeta lt，上身舒服好多

兩件嘅入手價應該幾多?

Zeta sl 我著到xs
zeta lt 得s 唔知著唔著到

其實所有arcteryx 嘅嘢美國官網七折已經算靚價，再平就要睇彩數

咁實着唔到
唔知點解zeta lt係大一個碼，我172，60公斤，s大到完全搞唔掂

Zeta lt貴好多 我諗我都係考慮beta sl hybrid 或者zeta sl

唉 我輕過你又矮過你 唔洗買
淨係著到有xs碼嘅褸

試吓女裝

著女裝修腰唔會好怪咩

試吓先啦

接受唔到

咁你要揀返日本brand先得

如果要Arc'teryx 得 beta sl hybrid 同beta ar 有xs

師兄,你幾重,高?

Arcteryx BETA SL HYBRID JACKET 可以點樣洗
想襯夏天洗乾淨收埋佢

55kg 16X cm

55kg對男仔黎講真係幾輕

我矮嘛

有無哩款袋?

這個色賣哂未有

想問下各位巴打，atom LT要點洗？唔知係唔係因為潮濕，有啲位發霉唔該哂

都算抵wor

佢地有冇露營嘅野平啊?

呢間永安係邊區

想請教下各位師兄
小弟會係十二月去北歐追極光
想問下有邊款防風防水外套性價比高值得推介
另外想問下咁既天氣係咪應該裏面加多件輕量羽絨+防風防水外套
定係一件fleece + 防風防水？

如果唔想買羽絨有冇咩代替品？

reecho 800fill防風防水都係千零蚊

師兄請教下 邊到有得賣？

reecho囉…

ching正解

有冇巴打買咗/研究過Nike ACG Gore Tex Jacket? 有冇咩評價

行山鞋一問，本人想行槍岳，想買新鞋，有邊對襟屌？
跑山鞋絕不考慮，自問唔係果D體格，著開行山boot，lowa又驚甩底，solomon果D望落好似薄薄地唔襟著，Danner又太重身同硬過頭，mountain light出街就得，街山痛死你🤣

個人認為鞋底係車線果D唔怕甩底
唔係太多痴上去既位既鞋會穩陣D
有冇好介紹

想問好耐，big pack既衫質量同功能如何，係咪會好過montbell?

ching 呢間先施黎

Oh sorry
請問呢間先施係邊區

Aku , lasportiva , asolo 呢三個牌子都唔錯

Lasportvita係正野，佢D boot款全部都好重型

佢都有啲短款嘅

想問approach shoes同mountaineer ing shoes有咩分別，係咪mountaineering係爬雪山先著？

上網睇兩睇，見到呢對，今次真的戀愛了🥰

買Reecho不如買montbell

代理呀代理，背包配件有冇返呀PM我啦😭😭

reecho有咩唔好先，人地d褸上珠峰都得
唔好咁崇外啦

早幾日上完珠峰嘅香港人都係着reecho

冇錯，買返你圖嗰類已經得

Reecho貴🥺未減價貴過mtbell(yen價)

reecho一年減冇十次都有八次，講性價比平過mont bell啦 今年我都唔知行過幾多次了

有咩model抵玩介紹來研究下

我都係著跑山鞋行槍
其實跑山鞋對比起boot 輕咗反而仲好力
美軍之前有個研究係腳多一磅重量
等於背五磅重量 , 參考吓
另外， 而家行山boot 一定係落膠水
車線係唔會再咁做 因為會係車線位入水
只要你間唔時著下唔比佢decompose 好少會甩
除非對鞋擺咗好耐先賣比你
所以唔好貪平

工藝嚟講montbell 係全球牌子一定係頭幾位
特別係佢啲輕量羽絨外套
冇牌子會係佢個價位超越到佢

其實我主力係買佢d tee,最平果陣99蚊件太抵屌,買過件patagonia平極都要200幾
羽絨就買左iceland down jacket,800fill防風防水
薄羽絨風褸同fleece我都係買番arcteryx同patagonia,因為我捕到超平既價

下年一月去挪威
應該5度至負10度左右
係咪一定要down jacket先搞得掂？
本身有gamma mx, beta lt同atom lt
仲有d不知名歐洲牌子既防水褸／水上運動褸，都保到暖（起碼荷蘭同愛爾蘭十零度都頂到）

第一次去負10度地方，廢事到時唔夠衫著要買

approach shoe 係俾人行去雪山果段著 輕d
mountaineering 就會係雪山 或者爬緊著 有分b1b2 and b3

負十度係好凍架啦喎...梗係要down jacket.....800 fill 個d.

巴打我都有佢四五件tee，又抵著又舒服
佢有陣時rab特價都好抵

同道中人d tee好輕好薄，岩晒我呢d大汗撚

Rab我無買tee買左件softshell同羽絨，自我感覺良好

其實係因為自己d on9理由 唔想著真羽絨
如果係人造羽絨都ok

屌有食物跌左落去件衫到

唔好意思 未打完
有d油漬喺面 係咪洗唔到

人造羽絨 咪買Arcteryx Kappa Hoody.

有冇人用過Nikwax黎洗?好唔好 ?

正野，我用過 Tech Wash, TX. Direct Wash-In 同 TX. Direct Spray

三支都 Gore-Tex 適用
Tech Wash 掉入洗衣機洗 hard shell
TX. Direct Wash-In 掉入洗衣機 coat 返 DWR
TX. Direct Spray 用噴既方法 coat 返 DWR，用係 d 唔可以掉入洗衣機既野

我上網睇過係咪可以用Tech Wash洗soft shell?
其實TX. Direct wash in同 direct spray係咪一樣,因為我諗住手洗咁應該買spray定wash in?

師兄你係邊度買，幾錢?

未試過用 Nikwax 洗 soft shell，因為我得一件 soft shell 仲要只著左一季 only

官網話洗 soft shell 都係用 Tech Wash，手洗都有教

Soft shell coat DWR 官網指用 SoftShell Proof Wash-In/Spary-on

三支野當時係 Amazon UK，未計 shipping 就，
Tech Wash 加 TX. Direct Wash-In 各 1L GBP 15 有找
TX. Direct Spray 500ml GBP 11 多 d

見新填地街定上海街近菓欄有賣，但唔平

coat DWR 呢下個人經驗用 wash-in 掉入洗衣機做
因為人手 spray on 始終唔均勻

幾抵買

係咪有巴打做MONTBELL?
有野想搵

4月中寄番去加拿大整,佢地都冇方法洗得甩
只係offer我換件zeta sl,我拒絕左,佢話幫我再噴多次防水就寄番比我
岩岩用花灑輕輕淋左下,效果都係一般
今次真係做多左,遲下見有人放件有漬既livestock x arcteryx既可能係我黎

你係咪防水褸當出街褸咁着？
DWR唔可以係咁磨擦 磨得多會好快冇
如果係着嚟戶外活動 如非必要唔係落雨都最好着番風褸
你可以試吓用風筒/乾衣機/低熱熨斗嚟試吓激活番啲DWR
想reapply DWR 就應該浸濕成件嘢 然後先apply DWR
就咁reapply 一定冇出廠效果咁好 唔使諗

想收件Atom Ar/LT Black or Tui Size Small
6月中旅行怕運唔到
thx 巴打

知唔知道去澳洲應該點著 温差好似好大

呢件主要出街著
當初見佢膊頭,手袖同衫尾開始唔跣水,諗住搞一搞
只係輕輕整濕左表面就噴DWR,表面出晒水珠
第一係搞呢d,以為正常就冇再理佢
隔左日睇番就變成咁,好撚sad

依家真係只可以當出街褸,戶外都係唔諗佢

同意，上個月先係 Moosejaw 入左件 Alpha FL

Overlaner 去試下 size OK

橫掂都出左事，不如買支 Nikwax Tech Wash 同 TX. Direct Wash-In 自己洗

用完wash in之後用風筒吹 有冇效果？
屋企冇乾衣機

自助洗衣鋪有冇乾衣機?
或者攞去傳統洗衣鋪叫佢乾衣
你件 Gore-Tex 唔跣水，要用乾衣機加熱 reactive

堅冇計就自然涼乾，唔好曬乾

多謝巴打
睇下救唔救得番先

收到巴打

Btw 留意返手袖位，Alpha 系列手袖位特別長，好多人唔鍾意

唔只係 Alpha, Beta 一樣手袖位比較長
因為預你向上申手爬等會伸直隻手既動作

祝你好運

你通常點用tech wash 同direct wash in?因為有太多方法,唔知邊個啱邊個錯.我上網睇過一個如果手洗的話,就先用wash in浸加洗佢(温水).之後倒左d水,趁佢濕嘅時候再用direct wash in浸加洗(溫水)

如果有乾衣機就用乾衣機乾佢

我未試過手洗，用洗衣機同乾衣機
一次洗兩件，先清潔洗衣機內入裝梘粉果格，
跟住倒 160ml Tech Wash，30 度水 600 轉洗。

洗完後跟手倒 200ml TX. Direct Wash-in 入洗衣機
Set 30 度水 200 轉洗。

再洗完即時掉入乾衣機，我部乾衣機有 program 比 outdoor gear 用，大約乾一個鐘頭。
乾完攤凍就著得，試過個跣水效果同新買返嚟差不多。

因為我屋企部洗衣機應該幾骯髒同埋好難清潔所以唔係好想用洗衣機洗.屋企又冇乾衣機.唯有用手洗 or 出去自助洗衣

屋企用洗衣機唔會污糟得去邊，
如果你真係咁怕乾淨，
先係裝梘粉同柔順劑嗰格沖水洗乾淨，
再開機 set 用最少水同時間洗一機吉，先再洗件 shell

冷帽有冇咩牌子可以推介
想要啲係靚嘅冷
因為本身皮膚有小小敏感
用cheap冷會好痕(試過帶頸巾戴到好痕好痛)

smartwool

我見佢係merino wool
會好過cashmere?

100% cashmere 實軟滑D
不過貴呢
merino 差佢少少, 不過平D易打理D

香港有冇100% cashmere嘅冷帽買

我見CHANEL有買 幾靚 但好女性feel

Sealskinz

睇官網BETA系咁鬼貴

ZETA諗唔諗得過

2.4k SL直頭貴, 我Black friday 入Beta LT都係2k鬆d

sl美國網正價都係279usd

Overlander 有 alpha SL xs size, 但有冇咩網係有xs size 搵左好耐都唔見外國網有

冇計，鬼佬不嬲大隻過亞洲人，要買xs真係要香港買

Alpha SL overlander 2.4k

外國買女裝算啦

女裝同男裝 cutting 完全唔同

鬼叫你要xs咩

想問如果而家呢個時候想幫9歲小朋友買羽絨邊個網站買比較好？7月會去澳洲，但係而家夏天市面上D舖頭冇放羽絨黎賣，所以打算上網買

咩色

黑色
有意留then

Tg

想問有無巴打知呢對鞋最平做到幾錢

鞋 買番d 真係做鞋既牌子，亞洲人腳型闊d, arcteryx 無做闊頭鞋
堅行揀番asolo scrape, lowa ,la spoXXX果啲好啲

呢對沙色好靚，但唔知點入手

tech wash 無話要洗衣機咩轉數去洗，只係我慣常用 800 轉洗衫。
但 Direct Wash-in 就有提到要慢轉去洗。

Btw巴打你幾重

專門店依家賣緊夏季款，唔會有kappa
可以試下去沙木尼望下，我自己本身177, 70 kg, kappa 都係著S, arcteryx 網d model 六尺先著M, 比你參考下

Atom AR同montbell 800 fill羽絨 邊件暖啲

應該好接近, 羽絨正路係暖dd, 如果同樣重量. 不過你就咁講800 fill 羽絨而無講model , 所以無得比較, 因為無重量. 你買件得100gram 重既800 fill 羽絨係只可以當冷氣褸着.

如果Alpine light parka應該暖過atom AR?

係會暖過 atom ar

買左哩支想問下係咪淨係噴外面就得？

諗住幫件gamma mx 同 beta ar 補一補

洗完濕噴

coat DWR 呢下個人經驗用 wash-in 掉入洗衣機做好
因為人手 spray on 始終唔均勻

細佬嚟緊8月會去芬蘭exchange，大約1月先返，途中都會喺歐洲遊走（中北歐為主），應該會去行山同national park。

上網睇過天氣變化都幾大（零下1X度至1X度都有），想問下我而家係唔係應該先買件褸頂到0-15度，去到個邊先另外買件禦寒好啲嘅褸呢？

另外想問下我應該買一件大褸好，定係買唔同layer好呢，因為仲係學生哥，邊個會比較經濟啲呢？

唔該晒大家

最平既, 買頭一頁, Montbell Permafrost Down Parka , $2340. HKD 一定頂得到 -10度架啦. 而且最重要係防風. 呢個係凍既地方係極度緊要. 而且冼水.

唔該晒巴打，等我搵日去試下先！

我一路用左幾年既日本旅行背囊 Riutbag R10, 出左新model. 我係度分享下舊個個先, 再講新model 個個. 舊個個R10 背囊係約10L 到, 夠我擺一部full frame 相機插住一支短鏡, 再加支長鏡 , 而且仲夠位塞到件 Kappa hoody 褸入去. 係唔買好多野既情況下, 都擺到1,2件tee 係裡面. 重點係佢輕身, 夠薄身, 變左行入mall 都唔會行過人群會好阻訂. 因為背囊太厚身好似書包咁既話, 你行入d 窄d 既舖頭, 你係會驚後面背囊會撞跌d 野.

不過有時行mall 買得多幾件衫, 你又唔想着住件褸行, 個10L 袋係無可能袋住件褸, 又塞到其他買左既野入去. 係唔會夠位. 咁近排呢間公司出左個新model. 叫 Riutbag X35. 個新model 解決到我既問題. 佢係有2個mode. 一個係compact mode, 個袋係薄身而且貼身, 約10L 到, 好似下面幅圖咁就係compact mode.

當你多野擺個陣, 你可以打開所有位, 變成一個35L 既背囊.

所有拉鍊係背囊背面, 即係你咩住, 後面唔會有人偷到你野. 背囊前面係無拉鏈.

而加佢地擺左係kickstarter 做集資, 10月出貨. 呢次係佢地第3次係kickstarter 做集資, 唔係第1次所以係穩陣既.

背囊正面圖

compact mode

Full mode

btw 我想問下montbell係咪係唔係個堆網站都冇賣? 香港買嘅話係咪都係要去返overlander/百貨公司? Thanks

其實依家夏天 好難仲搵到呢啲冬貨

啲公司/鋪頭會將賣唔晒啲冬貨收返埋 下個冬天再賣過

咁大鑊...

係，就算有都好少款揀

有嘅應該都係好薄好薄嗰啲 唔岩巴打嘅要求

Overlander銅鑼灣旺角都有厚褸

好好好，搵日去睇下，唔該晒咁多位巴打！

Montbell既野，去日本旅行先買😝，因為貴款果邊買平D，同埋即買即著會開心D😝

間野無tax free, 要搵d 係大商場既montbell 做退稅

搵過overlander同埋一啲鋪頭都話冇晒貨...大家覺得我到時再叫屋企人寄件羽絨過去芬蘭可唔可行，但有個問題就係size

去芬蘭買啦

個邊買勁貴

前排買左件Beta AR, 埋單US289
等緊運返香港

邊度買？

想問埋巴打們點睇Marmot呢件？

見佢特價緊好似幾抵屌

巴打們點睇呢件North face venture 2?
見佢防水好似都ok, 諗住粗粗地買黎上富士山

富士山應該夠用，我都係今年去富士山

我都買咗件用黎8月上富士山

Thanks巴打
我都都八月上，但吉田線暫時上唔到頂
唔知到時通返未

轉線啦，八月吉田線隨時旺過旺角

轉唔到啦，其他線體力要求高，又冇咩山上屋仔
希望8月開得返

sor 各位阻你一陣

香港人 我地而家基本訴求一個都達唔到
冇撤回
冇成立黑警調查組
冇還到義士清白
冇撤銷暴動

有人擋喺你前面捱打同死諫
有人坐完政治監出返嚟都要再努力
有人喺獄中幾希望可以真正地參與其中

你有咩原因唔出嚟！
你有咩原因鬆懈！
你有咩原因唔為自己好好真正地爭取！

時代革命，光復香港！

大家記得今晚帶餐具去野餐！！！

辛苦晒

須走線山屋好似都唔少？

上頂果段須走同吉田係同一段，一係就要轉去富士宮，御殿場

上年行富士宮唔太難行

我7月11 上

7月頭上 諗緊可唔可以由落山線上山頂

想問下呢度有冇人有patagonia會員可以借小弟一用

Zeta AR 邊到入手最平

MAMMUT係日本買係咪平好多?

唔知係咪最平

Backcountry 都有減

睇緊7月去西藏
溫差都幾大 20零度
去到珠峰base camp最低0度左右
Buget 2500左右 有冇好推介
想預埋遲啲去尼泊爾徒步

beta ar tui冇得減

徒步既需要同西藏差好遠

利申先 淨係去過西藏
基本上除左base camp 大風少少之外 其餘景點無乜風 係有太陽／無太陽溫差相對地大 去西藏需要既係羽絨 用hard shell無乜用
徒步keep住要行 風大 個人本身會產生熱量 用heat tech ＋ hard shell會好d

揀其他顏色

我又係想買beta at tui . 其實有冇話過幾多%off 可以即買，唔洗諗

有冇啲shell 係唔去到hip位

不了等佢減先買

Beta SL

我想睇下有冇得預埋徒步一件過咋
見有啲係有件羽絨內寵可以拆

係咩

買ARRO 22 都抵

最後買左mammut convey 3 in 1

想問下ZETA SL
USD 210 抵唔抵？

Warm hard shell multifunctional jacket with removable down jacket
MAMMUT Easy Combine compatible
Outer jacket:
High-quality, lightweight, highly compressible GORE-TEX® 2.5-layer material for absolute weather protection
Water column: 28,000 mm
Vapor permeability: RET<9 m² Pa/W
2-point adjustment on hood
Splashproof front zipper
2 concealed side zipper pockets
Underarm zipper for additional ventilation
Hook and loop fastener cuffs
Adjustable hem
Inner jacket
Extremely soft, lightweight, wind- and water-repellent Pertex® Quantum material with PFC free DWR treatment, made from recycled yarn
Filled with 60 g 90/10 duck down (750 cuin fill power) on body
Filled with 80 g/m² synthetic fiber on sleeves
2 side pockets with zipper
Internal zipper pocket
Elastic cuffs for clean fit
Elastic hem for better fit

60g 鴨絨，咪同U記薄羽絨差吾多？

係咪姐係中伏

好似仲封緊路喎

上年係山頂等御來光
著住Kappa Hoody再加件shell都好凍
主要大風又唔郁

個個人體感都唔同，我兩年前七月開山上都係ATOM LT 加件shell, 入面著heatech 都ok, 其實上到頂應該都有幾度，我諗著kappa 既話會岀汗，同埋落山好快就要除，kappa 咁厚落山要揹住可能有d 負重咁

hardshell 好撚緊要真係千零蚊買件 goretex 啦 呢D錢唔好慳

想買不死鳥想知道網上多唔多假野
我google過下好似都幾難分

多，太平多數鬼鬼哋

10號開埋山頂，應該無問題

Kappa Hoody已經係WindStopper，頂到風喎，你咩月份去？

事實係上面真係好凍
重點係你身體一唔郁 個人就會開始凍
解決辦法咪痴多幾個暖包

9月呀 果時山頂應該仲有3度但係真係好大風

Arcteryx係咪已經變咗支那牌子

我會嚴重地建議 , 只係第1頁第4個post 既網站買. 個d 一定堅既.

係，畀安踏收購咗

今日行過the overlander見到忍唔到手買左

咁衝動
買咗乜嘢？

買左個背囊
價錢唔算平不過起碼唔會假先(掛)

最唔等洗係背囊

公廁款

我依家已經轉買patahonia/the north face

NORTH FACE 有咩特別咁好

轉買Rab

薄身風嬲買款咋

Rab正呀

我就轉去haglofs and klattermusen

中資收購都無一年
現有嘅product line應該未有咁快就有影響嘅
要改原材料供應商 / 工序等等都唔會係一時三刻話改就改啦

黎緊新一季d冬天產品就唔知喇
而家d野應該都仲可以入手...好似係

爛船都仲有三斤釘，我諗未來幾年都仲ok嘅，但將來仲保唔保持到咁高質就難講

我之前用緊herschel咋

其實無乜分別
又無特別 features

ATOM LT HOODY 平過$1500 港紙係咪可以狗衝

好似成日都見到$1400左右，見過最平$11xx

Arcteryx 正在 cutting, design 同手工

搵下千一既貨先

希望佢唔好轉廠
如果所有product係晒中國整，都幾乎可以肯定某d方面既quality會下降

我唔記得上年年頭定前年年中買，無等折就咁買都$1400

好多款 hard shell 已經係大陸造，連 Alpha SV 都係

唔該絲打 咁我等下先

其實其他brand都唔差，而且折扣仲多啲

最緊要係qc嗰part依然係鬼佬做，否則死硬

香港着就lt la

atom AR $1700算唔算平？

Patagonia 香港正價85折，有興趣的話可以tg我

香港正價85折不了

冬天折完$1400有找
而家夏天...

年尾會去芬蘭最凍負廿幾度睇整光
本身已經有Goretex 褸
想搵件夠暖羽絨有冇咩好介紹

極光 sor

Cerium SV

要換新鞋，想買hoka sky kaha去行槍，適合嗎🥺🙇🏻

Alpha SV唔係唯一一件仲會喺加拿大整既外套嚟咩
幾時變咗中國整？

淨係著過TOR ULTRA HI 2 ，輕身、支撐唔錯、中底唔算太軟、抓地好好，kaha算係佢繼承版？

Sorry 我柒左
Check 過今年既 Alpha SV 都仲係加拿大造

喺邊 check

Arcteryx 官網有相，近期網上 review

即係Beta AR, Alpha AR 果d 都變哂中國製？

細細個裝到幾多野，又可以斜咩同做腰袋，又插電話iPhone non plus/max model 剛好，仲要係 Livestock crossover

已經變咗支那brand 啦
遲早搵支那人做qc都唔出奇

我都仲未買
有無咩brand推介下?
定係買alpha sv好?

Atom LT Hoody.. 月頭campsaver特價後用coupon咪 US$155.40
無試SIZE直接9衝左買左S.. 希望岩著

Mammut

有冇巴打知bear grylls著緊呢件係咩brand?

有冇巴打試過Montbell climapro parka好靚想入手

我反而想買件 Mont-bell Viento Cross Jacket

幾型

Arc'teryx Alpha SV $599.99算唔算貴?

想型買番皮樓啦，呢件嘢有少少膠(好似outdry)，GORE-TEX又無帽。

有皮褸喇
不過呢件香港長期無價減
上次去日本都搵唔到有呢件賣

唔算喇，啱色同size就入手啦

唔急買係唔係等黑五買好?
因為想買件coat

Black Friday 上年都係得75折，你而家個價都差唔多，無謂等，到時等集運又有排，早買早享受，遲買但又唔見得會平好多

但係碼數點揀？
去過沙木尼試
S碼身位算fit size
袖位就好長 過左手一半 舉手先剛到手腕位

正常，預你申手爬行時唔會吊袖

個 X logo 係佢自己個 brand

之前去日本見過實物,都幾膠下

仲好薄添
秋天著一流

咁姐係s啱碼？

好似買唔到

衫身同膊位啱就得

你預埋入面着幾多衫，夠位就得

點解咁多色，得tui唔減價

睇緊邊間

Backcountry

請問有無可拆除式既jacket推介 我想一件風褸走天涯

唔洗KAPPA HOODY
上年3度, BETA AR + ATOM LT + R1 fleece 加件排汗底已經夠做
落山時穿過雲層濕晒
已經係一路落一路除
但濕氣實在太重

Kappa Hoody你等日出可以拎出嚟,
但落山一行就過熱
除左又太凍

同埋如果落雨好易PK,
Kappa Hoody 磨石仔穿左就無謂

巴打用邊間運
諗左好耐都無買
已經有斜咩
出街又袋唔到ipad, 要手拎

Livestock 直運，因為我仲有其他野所以係 free shipping
之前我用 buyandship

嘩 好彩未買 多謝哂
諗緊要黑定藍好

請問咁多位師兄香港邊到買mammut平？

MAKA2 想入beams果隻

不過黑色又易襯d

件 hard shell 終於送到

已入

Atom AR着S
Beta AR/LT應該買乜size

S

8月上富士山
Baselayer atom lt 加件fjallraven eco shell
褲著 gamma lt 會唔會凍死
有冇巴打上過去 可以指教下

啲風褸發霉 點洗好

硬殼 hard shell?
輕既清水濕毛巾抹，曬一至兩個鐘頭就好收。
記得每次著過要陰涼晾完先入衣櫃。

濕毛巾抹唔得就洗

預多1-2件打底穩陣
山頂得幾度 唔夠衫係捱唔到
落埋雨體感接近0度

一係係似shell jacket gero tex

一件係似普通風褸既 但佢有幾個位有3m 所以我唔夠擔用機

用毛巾抹完都再發 所以想入機

問啲平時著風褸喺度等問得唔得
平時香港都係短衫短褲但係去到日本溫差好極端嘅地方
應該買乜嘢厚度嘅風褸？
防水防風 最好比較輕 收納方便少少
本身用緊columbia有隻可以拆嘅褸
想睇下啲有冇咁硬身嘅褸
本身好肥 會唔會影響到我上網買嘅選擇？

肥先多選擇外國特價全部剩低L XL XXL XXXL

唔識野 所以入來學野 睇完#1 都唔係好知應該點樣揀

第一版咪有你要既野囉

咁巴打有冇乜嘢香港嘅舖頭可以推介？ 毒撚好少出街

旺角有overlander 同埋沙木尼 得閒上去睇下
買既話可以上網買...

放假先出去睇下 thanks

黎緊九月會去北歐同東歐，會行下啲國家公園，暫時睇緊atom LT 同 beta sl hybrid，入邊件好.

今日去overlander 試過件beta sl, 中碼都叫入面著得落件羽絨，但逼啲。如果將來有機會去雪山或者睇極光之類，其實係咪應該入大碼穩陣啲。

依到講唔講得Arcteryx arro22 個背囊？
我想問下邊到可以買啱用既水袋飲水用？
應該買咩size 先啱 ？
最近發夢缺水飲
thx a lot

講得
沙木尼，overlander，毅成，保捷行（水袋要買個飲水位有蓋嘅）
我之前發夢自己帶3L

Atom同beta兩件功能冇重覆，筆直許可就買晒佢
Beta如果你想着埋佢去雪山，睇極光之類再凍啲嘅環境，買大一個碼穩陣，方便入面加衫

3L啱啱好？
btw會唔會好重

北歐我建議買ARLT 太薄

Atom AR ?。其實筆直有限，打算呢兩種功能上嘅揀一種先 ，遲下再入課。

北歐今次都係經Helsinki 玩幾日咁，行下佢個national park 。

本身屋企都有件羽絨仔頂住先

真心冇乜畢直嘅不如買2件U記羽絨好過

打算一件一件入嘛

巴打 如果我淨係去春天嘅日本加埋香港平時用 其實係唔係beta/zeta ar 呢一類型已經夠用？ 價錢上會有幾大分別香港同外國買？

上網買你預平20-40%啦

春天日本其實好似tshirt就夠 根本唔洗擋風
beta zeta係屬於hard shell 防風防水用

個溫差太勁都要帶返件褸 上次帶columbia去嘅熱到我傻 想搵件好啲嘅

總之你諗下你需要防風防水定係暖
每件褸唔同功能
有人春天都要著冷衫 有人冬天唔洗著褸都照出街 睇你個人需要

for我自己呢 我會買件atom lt就算
同埋要睇你身型 太大份既話著可能未必好睇 你去試下先

我可能atom lt都夠用 我夏天啲衫著曬四個季節 但係真係肥底好肥嗰隻

我會建議你睇住自己體重
要身體健康呀巴打
你去樓上鋪試左先啦
同埋其實有其他brand 其他款唔同價錢
你試啱先 我直覺覺得你唔需要太功能性既外套

我都係搵啲防風防雨有少少保暖應該ok

防風跣水保暖點睇？因為一嚟平好多，而且選擇又多啲

都ok呀 如果真係靚料嘅話我諗三千內我都ok

最大路就gamma mx，香港仲要有得試，見過1600有交易

沙木尼 有？ 淨係識佢同埋overlander 我好肯定overlander 冇我size

你可以去問吓，再唔係去專門店試

香港有無邊度可以試到atom ar ?

可以去專門店睇吓有冇擺出嚟

The north face既褸Insulation寫住係heatseeker係咪即係唔係羽絨?
我見steep and cheap做緊特價 有D幾平
不過都係想等atom lt...依家得35%off未夠平

人造羽絨，即係類似primaloft咁

今日著左件 Arcteryx Norvan SL Hoody 返工

我呢件係 2018 FW 款，所以拉鍊顏色有唔同。
我身高 178CM、40 吋胸，應該著中碼，但我肥仔有肚腩所以揀左大碼
雖然大陸造，但造工精細一貫 Arcteryx 既品質。
衫身摸上去順滑，有種油面既感覺，質地比較軟、輕。
今朝 26 度，外著 Norvan SL 內著 Cormac Crew 短袖同普通短褲
感覺一 d 都唔焗，非常冼水。

Arcteryx 正

china

功能完全一樣,亞洲人cutting,但錢只係1/4
仲要made in vietnam

除左買牌子,錢多,支持中國制造業,諗唔到咩原因要買佢?

咁你咪唔好買囉,而家又冇人拎住槍叫你買

咁又唔係,你要買牌子,錢多,支持中國
或者係你有鬼佬身型,咪買囉

客觀啲講，佢目前嚟講質素仲係好好，但轉會都係一定㗎喇

哩件野前年仲係加拿大制，制價3百幾美金而家變左中國制，又係3百幾美金

其實巴打嗰件係Gore-tex 你呢件普通風褸嚟

邊到有得買

買得 Arcteryx 先係 cutting 再黎就手工，最尾就係物料
Mont-bell 既 cutting
小弟呢既騎呢身形完全著唔到，
係日本試過唔少款式都係，
中碼細、戚袖，大碼袖啱但到衫身勁鬆

布料都不會沾濕，因此能夠避免體溫降低和重量增加 < 今日試埋，堅既

老實講 我睇克你張相唔會買
唔知係你已經著隨殘定係身型唔多啱
望落一D都唔吸引

之前係日馬(Amazon)入，而家應該賣曬
可以試下日本yahoo, 不過可能要食炒

忍唔字入左

咁撚直接嘅

我冇玩開呢D機能褸
不過近期諗住買褸去旅行先入黎追post
可能唔多識呢個post既規矩同慣常著法

我見佢post出黎有D hardsell
不過成個觀感真係唔多得
可能買再大一個碼會好D

身形問題

我差唔多時間上過去，一件Smartwook 150 + cerium lt + Beta SV夠頂

香港好貴 成3000

梗係上網買啦

再出去睇下有冇xl/xxl 試先決定

atom AR 再+風褸 夠唔夠頂到0度?
風褸未諗買咩

反正我唔急應該可以等埋north face 果款新料

咩料

SV咁平

去滑雪既話 beta AR夠唔夠做

試過非powder 係夠

去到租冇咁心痛

其實唔係一年滑幾次嘅不如租啦，一嚟成本低，二嚟唔使搵位擺

損耗大？

我上次著beta ar滑，如果長返少少就very good,大炒既時候試過有雪入左屎忽

啲價錢係米美金黎架？

HKD

幾$入手 想入ARRO 22

20000yen

真係冇乜 xs架wow d嬲。 有冇矮巴 會買女裝
165 但身都叫橫

想入件Atom AR size s 仲未等到靚價

eo[img]

有右手邊果隻想放
有意留tg
thanks

補多幾張相

下個月行槍，仲未買行山鞋
因為腳痛，所以鞋款偏向買厚底
有咩介紹

有冇巴打有著Canada goose?
係樂天睇中左件
但唔見呢度有巴打評價佢地既product

貴得濟掛

羽絨買一件可以著好多年貴少少都唔怕既
同埋我睇中果件去返官網買都係3千6左右
仲平過上面件alpha sv
問題係想知評價係點
我知有好多蝗同㗎仔吹奏canada goose

想問下呢個時間可以去邊度試 Arc’teryx 既Kappa Hoody?
有無巴打比較過 The North Face Gotham 同Kappa Hoody?

巴打你知唔知個網show 鞋既size 係US 定UK?
佢呢對得6/6.5 唔肯定

我想問有咩牌子係用GORE-TEX做既褲推介下
見到Arcteryx個條褲係可拆式 唔多like

同埋想問點解冇咩人講ALPHA IS依件衫
個個都講ALPHA SV
我見ALPHA IS係ALPHA既保暖版

Gotham Jacket III

550 fill , 1.4kg. 係kappa hoody 既差唔多一賠重, 但係又用低質550 fill 羽絨. 唔係同一水平既野黎.

首先雖然2件都係gore-tex，但隻料唔同，alpha sv隻料硬淨好多（n100p-x 3L）
而且咁保暖嘅褸好難着到，仲要價錢好貴

有無人用過the priory 買過野？有無伏 見到arcteryx個背囊平過香港幾舊水

有冇巴打知montbell slip on comfort可以係邊到買，好多都賣晒

巴打們買過arcteryx shorts
今日行街見人著幾靚
即去專門店睇下 要成千二蚊 wtf

邊個外國網買會平？

買過，但等勁耐

外國網要等，本地就去沙木尼啦，長期有七折咁濟

我依家見amazon 有$600左右
Amazon應該唔駛等？

有冇巴打買過 arcteryx leaf？其實有咩唔同

啱價就去啦

想問下Columbia 三合一件羽絨內膽點洗好？
面果件防水防風外套，我打算教小d時間同細d轉速，好似平時機洗咁洗法，羽絨內膽係咪要可手洗浸幾分鐘就夠？

個po無哂人
818維園見

呢兩個月大家都有野忙緊

咁本身夏天呢類post一定冇咁活躍

btw 想問下montbell baselayer
zeoline exp 定 merino exp比較暖？
2月稚內去大約-15至-5度左右
定係要super merino？

我覺得黑色反而靚啲，呢排點解咁多人用呢個袋仔？

818維園見 13:30開始

呢2個月我真係少左睇呢個post, 少左update 同少左check 有無平野執.

無計, 我真係無心情. 818一陣見. 打風落雨都要到!

維園見

今日落雨可以着住waterproof 雨褸行
遮都唔洗拎

我有帶但冇着，好鬼熱

818著咗件paclite，到中環時隻袖濕晒，arctery公廁袋無事，但個底原來唔防水。

大雨d雨水會順住個底流到屁股濕晒

我都着左Beta SL
熱到仆街

有無slim fit 防水長褲推介？

GORETEX 係香港D濕鳩天氣擋到出面d雨, 入面焗到你成身汗

我見佢有隻係The North Face Gotham Gore-tex
有無分別？
呢個天氣邊度有得試Kappa Hoody

無分別, 佢識飛都唔會用咁既價錢買550 fill 既羽絨.

呢個天氣要搵kappa hoddy, 我真係唔知, 睇下有無其他巴打知.

有個ARC'TERYX 公廁袋水貨
去818果陣濕哂 防水布爛左好多 有無得寄返去加拿大搞

有無巴打罩骨kathmandu嘅野？多數幾時有折？

買過電話打五筆手快揀錯哂啲字

想問Arcteryx Gamma LT 應該跟atom Lt size?

新手想問Zeta SL 係咪2018年出既新款？

gamma regular fit
atom 窄d

x
想問下香港有無呢件買

你係香港點上買野? 之前試過用香港visa信用卡好似唔得

有冇ching幫手代運到Patagonia? 用唔到集運送黎香港...

你不如打去Overlander同沙木尼問吓

去樂天訂咪得

唔用奶共shipbao，有咩集運好？要有埋歐洲地址

想搵對平嘅防水gore tex鞋有冇推介?

我件alpha sv 頂帽 較鬆緊條橡筋斷左

先一年都冇 係咪冇得救

2400一件Beta SL Hybrid 算唔算平

算

寄去原廠維修

Merrell夠平

alpha sv 幾錢到應該入手

其實成個Brand美國官方價七折已經係靚價

終於等到US$199 入左件Atom AR

恭喜晒

上個月最平見到US$155.4

齊碼？ 之前好多都冇碼

好似齊
之前做緊summer sales同時仲有promote可以再折先咁平

突然想入件patagonia retro x vest
想問下上年black friday 減到幾多?

有冇巴打買過山と道D野

邊度買?

買過背囊，試過件UL RAIN HOODY,
件衫就真係好輕，不過有d貴

係官網買兩條5袋褲都怕唔啱size

長褲定短褲，你咩身形啊

Atom LT通常幾錢入手

岩岩訂左個mini custom edition

Atom LT著s，Atom AR應該買xs?

短呀，我172,72kg

聽其他巴打講就應該係 最好自己去試下先

鬆鬆地唔係舒服d咩

之前US$288入手 不過可遇不可求

heat tech 1.5 + polartec alpha + beta sl hybrid
夠唔夠頂冰島10月?

想問下你地有冇見過呢隻色 佢話summer 19我唔係好揾到 官網都冇 唔該哂

288好抵, 我之前都試過250USD 入左件BETA LT

有冇巴打知邊度仲有Salomon S/lab XT-6 全黑
想搵對嚟行下山 出街又靚仔

山と道官網冇野買，一出好快就賣哂

件GORE-TEX交比外面洗,返來招牌和頸後塊絨布,開始起邊,請問重有冇得救?

唔該晒,研究下先

想問有沒人有patagonia r1/2? 是咪真係好保暖？
本身有atom lt/ar, 諗緊入唔入手件r系列

咩website咁平?

十月頭去澳洲玩
打算買一件防風再加一件保暖fleece/pullover
睇情況再著heat tech

暫時睇岩左件aigle

貪佢比較長身 斯文少少 可以返工用
唔知大家點睇呢個牌子？
或者有冇其他長身又防水外套推介？

另外仲諗緊買patagonia定montbell既pullover
想問下montbell係咪平靚正之選？

澳洲10月春天黎 真係要落咁多野？如果去悉尼 墨爾本個啲 唔洗落baselayer喇

我果時年尾係Eastdane入的

12月去澳洲玩，驚夜晚大風
Montbell storm cruiser jacket 抵唔抵砌

抵，你對比吓同級嘅arcteryx zeta lt嘅價錢就明

成日都有啦,唔係咩

咪highlight 左

USD288

差千幾蚊

fission sv新版係咪已經冇用羽絨改用化纖?

早兩日行過見到呢款
佢好似標價二千五
值唔值？

上年買左呢款戰術褸
呢款褸夠唔夠我2月上瑞士少女峰保暖擋風？

Beta lt + atom lt 夠唔夠頂-5到+5度 使唔使上atom ar? 自問唔太怕凍 香港凍天通常短袖tee加冇filling嘅ma-1褸

唔夠-5度